# Korean translations for PACKAGE package.
# Copyright (C) 2025 THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# Automatically generated, 2025.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-03-19 00:06+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2025-02-23 13:40+0800\n"
"Last-Translator: Automatically generated\n"
"Language-Team: none\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/knowledge_graph/knowledge_graph.py:27
msgid "Graph Name"
msgstr "그래프 이름"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/knowledge_graph/knowledge_graph.py:30
msgid "The name of Graph, if not set, will use the default name."
msgstr "그래프의 이름입니다. 설정하지 않으면 기본 이름이 사용됩니다."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/knowledge_graph/knowledge_graph.py:35
msgid "Embedding Function"
msgstr "임베딩 함수"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/knowledge_graph/knowledge_graph.py:39
msgid ""
"The embedding function of vector store, if not set, will use the default "
"embedding function."
msgstr ""
"벡터 저장소의 임베딩 함수입니다. 설정하지 않으면 기본 임베딩 함수가 사용됩니다."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/knowledge_graph/knowledge_graph.py:46
msgid "Max Chunks Once Load"
msgstr "한 번에 로드할 최대 청크 수"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/knowledge_graph/knowledge_graph.py:50
msgid ""
"The max number of chunks to load at once. If your document is large, you can "
"set this value to a larger number to speed up the loading process. Default "
"is 10."
msgstr ""
"한 번에 로드할 최대 청크 수입니다. 문서가 크다면 이 값을 더 크게 설정하여 로드 프로세스를 가속화할 수 있습니다. 기본값은 10입니다."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/knowledge_graph/knowledge_graph.py:58
msgid "Max Threads"
msgstr "최대 스레드 수"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/knowledge_graph/knowledge_graph.py:62
msgid ""
"The max number of threads to use. Default is 1. If you set this bigger than "
"1, please make sure your vector store is thread-safe."
msgstr ""
"사용할 최대 스레드 수입니다. 기본값은 1입니다. 이 값을 1보다 크게 설정하는 경우 "
"벡터 저장소가 스레드 안전한지 확인하세요."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/knowledge_graph/knowledge_graph.py:72
msgid "Builtin Graph Config"
msgstr "기본 그래프 구성"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/knowledge_graph/knowledge_graph.py:75
msgid "knowledge graph config."
msgstr "지식 그래프 구성입니다."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/knowledge_graph/knowledge_graph.py:79
#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/knowledge_graph/community_summary.py:39
msgid "Knowledge Graph Type"
msgstr "지식 그래프 유형"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/knowledge_graph/knowledge_graph.py:82
#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/knowledge_graph/community_summary.py:42
msgid "graph store type."
msgstr "그래프 저장 유형."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/knowledge_graph/knowledge_graph.py:87
#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/knowledge_graph/community_summary.py:47
msgid "LLM Client"
msgstr "LLM 클라이언트"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/knowledge_graph/knowledge_graph.py:90
#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/knowledge_graph/community_summary.py:50
msgid "llm client for extract graph triplets."
msgstr "그래프 트리플 추출을 위한 LLM 클라이언트."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/knowledge_graph/knowledge_graph.py:93
#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/knowledge_graph/community_summary.py:53
msgid "LLM Model Name"
msgstr "LLM 모델 이름"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/knowledge_graph/knowledge_graph.py:96
#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/knowledge_graph/community_summary.py:56
msgid "llm model name."
msgstr "LLM 모델 이름."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/knowledge_graph/knowledge_graph.py:118
msgid "Builtin Knowledge Graph"
msgstr "기본 지식 그래프"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/knowledge_graph/knowledge_graph.py:121
msgid "Builtin Knowledge Graph."
msgstr "기본 지식 그래프."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/knowledge_graph/knowledge_graph.py:124
#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/knowledge_graph/knowledge_graph.py:127
msgid "Builtin Knowledge Graph Config."
msgstr "기본 지식 그래프 구성."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/knowledge_graph/community_summary.py:32
msgid "Community Summary KG Config"
msgstr "커뮤니티 요약 지식 그래프 구성"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/knowledge_graph/community_summary.py:35
msgid "community Summary kg Config."
msgstr "커뮤니티 요약 지식 그래프 구성."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/knowledge_graph/community_summary.py:61
msgid "Vector Store Type"
msgstr "벡터 저장 유형"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/knowledge_graph/community_summary.py:64
msgid "vector store type."
msgstr "벡터 저장 유형."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/knowledge_graph/community_summary.py:69
msgid "Topk of Knowledge Graph Extract"
msgstr "지식 그래프 추출의 상위 k개"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/knowledge_graph/community_summary.py:72
msgid "Topk of knowledge graph extract"
msgstr "지식 그래프 추출의 상위 k개"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/knowledge_graph/community_summary.py:77
msgid "Recall Score of Knowledge Graph Extract"
msgstr "지식 그래프 추출의 재현율 점수"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/knowledge_graph/community_summary.py:80
msgid "Recall score of knowledge graph extract"
msgstr "지식 그래프 추출의 재현율 점수"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/knowledge_graph/community_summary.py:85
#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/knowledge_graph/community_summary.py:93
msgid "Recall Score of Community Search in Knowledge Graph"
msgstr "지식 그래프에서 커뮤니티 검색의 재현율 점수"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/knowledge_graph/community_summary.py:88
#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/knowledge_graph/community_summary.py:96
msgid "Recall score of community search in knowledge graph"
msgstr "지식 그래프에서 커뮤니티 검색의 재현율 점수"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/knowledge_graph/community_summary.py:101
#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/knowledge_graph/community_summary.py:109
#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/knowledge_graph/community_summary.py:112
msgid "Enable the graph search for documents and chunks"
msgstr "문서 및 청크에 대한 그래프 검색 활성화"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/knowledge_graph/community_summary.py:104
msgid "Enable the graph search for triplets"
msgstr "트리플에 대한 그래프 검색 활성화"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/knowledge_graph/community_summary.py:117
#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/knowledge_graph/community_summary.py:120
msgid "Top size of knowledge graph chunk search"
msgstr "지식 그래프 청크 검색 상위 크기"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/knowledge_graph/community_summary.py:125
#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/knowledge_graph/community_summary.py:128
msgid "Batch size of triplets extraction from the text"
msgstr "텍스트에서 삼중항 추출 배치 크기"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/knowledge_graph/community_summary.py:133
msgid "Batch size of parallel community building process"
msgstr "병렬 커뮤니티 구축 프로세스 배치 크기"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/knowledge_graph/community_summary.py:136
msgid "TBatch size of parallel community building process"
msgstr "병렬 커뮤니티 구축 프로세스의 T배치 크기"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/knowledge_graph/community_summary.py:143
msgid "Community Summary Knowledge Graph"
msgstr "커뮤니티 요약 지식 그래프"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/knowledge_graph/community_summary.py:146
msgid "Community Summary Knowledge Graph."
msgstr "커뮤니티 요약 지식 그래프입니다."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/knowledge_graph/community_summary.py:149
#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/knowledge_graph/community_summary.py:152
msgid "Community Summary Knowledge Graph Config."
msgstr "커뮤니티 요약 지식 그래프 구성입니다."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/pgvector_store.py:21
msgid "PGVector Config"
msgstr "PGVector 구성"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/pgvector_store.py:27
msgid "Connection String"
msgstr "연결 문자열"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/pgvector_store.py:31
msgid ""
"The connection string of vector store, if not set, will use the default "
"connection string."
msgstr ""
"벡터 저장소의 연결 문자열입니다. 설정하지 않으면 기본 연결 문자열을 사용합니다."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/pgvector_store.py:60
msgid "PG Vector Store"
msgstr "PG 벡터 저장소"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/pgvector_store.py:63
msgid "PG vector store."
msgstr "PG 벡터 저장소입니다."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/pgvector_store.py:66
msgid "PG Config"
msgstr "PG 구성"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/pgvector_store.py:69
msgid "the pg config of vector store."
msgstr "벡터 저장소의 PG 구성입니다."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/weaviate_store.py:22
#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/weaviate_store.py:80
msgid "Weaviate Config"
msgstr "Weaviate 구성"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/weaviate_store.py:25
msgid "Weaviate vector config."
msgstr "Weaviate 벡터 구성입니다."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/weaviate_store.py:29
msgid "Weaviate URL"
msgstr "Weaviate URL"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/weaviate_store.py:33
msgid "weaviate url address, if not set, will use the default url."
msgstr "weaviate URL 주소입니다. 설정하지 않으면 기본 URL을 사용합니다."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/weaviate_store.py:39
#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/chroma_store.py:30
msgid "Persist Path"
msgstr "영구 저장 경로"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/weaviate_store.py:42
#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/chroma_store.py:33
msgid "the persist path of vector store."
msgstr "벡터 저장소의 영구 저장 경로입니다."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/weaviate_store.py:74
msgid "Weaviate Vector Store"
msgstr "Weaviate 벡터 저장소"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/weaviate_store.py:77
msgid "Weaviate vector store."
msgstr "Weaviate 벡터 저장소입니다."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/weaviate_store.py:83
msgid "the weaviate config of vector store."
msgstr "벡터 저장소의 Weaviate 구성입니다."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/elastic_store.py:25
msgid "Elastic Vector Config"
msgstr "Elastic 벡터 구성"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/elastic_store.py:31
#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/milvus_store.py:32
msgid "Uri"
msgstr "URI"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/elastic_store.py:35
msgid "The uri of elasticsearch store, if not set, will use the default uri."
msgstr "Elasticsearch 저장소의 URI입니다. 설정하지 않으면 기본 URI를 사용합니다."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/elastic_store.py:41
#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/milvus_store.py:42
msgid "Port"
msgstr "포트"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/elastic_store.py:45
msgid "The port of elasticsearch store, if not set, will use the default port."
msgstr "Elasticsearch 저장소의 포트입니다. 설정하지 않으면 기본 포트가 사용됩니다."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/elastic_store.py:52
#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/milvus_store.py:52
msgid "Alias"
msgstr "별칭"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/elastic_store.py:56
msgid ""
"The alias of elasticsearch store, if not set, will use the default alias."
msgstr "Elasticsearch 저장소의 별칭입니다. 설정하지 않으면 기본 별칭이 사용됩니다."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/elastic_store.py:63
msgid "Index Name"
msgstr "인덱스 이름"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/elastic_store.py:67
msgid ""
"The index name of elasticsearch store, if not set, will use the default "
"index name."
msgstr "Elasticsearch 저장소의 인덱스 이름입니다. 설정하지 않으면 기본 인덱스 이름이 사용됩니다."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/elastic_store.py:74
msgid "Elasticsearch vector config."
msgstr "Elasticsearch 벡터 구성입니다."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/elastic_store.py:135
msgid "Elastic Vector Store"
msgstr "Elastic 벡터 저장소"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/elastic_store.py:138
msgid "Elastic vector store."
msgstr "Elastic 벡터 저장소입니다."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/elastic_store.py:141
msgid "Elastic Config"
msgstr "Elastic 구성"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/elastic_store.py:144
msgid "the elastic config of vector store."
msgstr "벡터 저장소의 Elastic 구성입니다."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/milvus_store.py:26
#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/milvus_store.py:181
msgid "Milvus Config"
msgstr "Milvus 구성"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/milvus_store.py:36
#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/milvus_store.py:106
msgid "The uri of milvus store, if not set, will use the default uri."
msgstr "Milvus 저장소의 URI입니다. 설정하지 않으면 기본 URI를 사용합니다."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/milvus_store.py:46
#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/milvus_store.py:113
msgid "The port of milvus store, if not set, will use the default port."
msgstr "Milvus 저장소의 포트입니다. 설정하지 않으면 기본 포트를 사용합니다."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/milvus_store.py:56
#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/milvus_store.py:122
msgid "The alias of milvus store, if not set, will use the default alias."
msgstr "Milvus 저장소의 별칭입니다. 설정하지 않으면 기본 별칭을 사용합니다."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/milvus_store.py:62
msgid "Primary Field"
msgstr "기본 필드"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/milvus_store.py:66
#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/milvus_store.py:130
msgid ""
"The primary field of milvus store, if not set, will use the default primary "
"field."
msgstr ""
"Milvus 저장소의 기본 필드입니다. 설정하지 않으면 기본 기본 필드를 사용합니다."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/milvus_store.py:73
msgid "Text Field"
msgstr "텍스트 필드"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/milvus_store.py:77
#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/milvus_store.py:139
msgid ""
"The text field of milvus store, if not set, will use the default text field."
msgstr ""
"Milvus 저장소의 텍스트 필드입니다. 설정하지 않으면 기본 텍스트 필드를 사용합니다."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/milvus_store.py:84
msgid "Embedding Field"
msgstr "임베딩 필드"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/milvus_store.py:88
#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/milvus_store.py:148
msgid ""
"The embedding field of milvus store, if not set, will use the default "
"embedding field."
msgstr ""
"Milvus 저장소의 임베딩 필드입니다. 설정하지 않으면 기본 임베딩 필드를 사용합니다."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/milvus_store.py:95
msgid "Milvus vector config."
msgstr "Milvus 벡터 구성입니다."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/milvus_store.py:175
msgid "Milvus Vector Store"
msgstr "Milvus 벡터 저장소"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/milvus_store.py:178
msgid "Milvus vector store."
msgstr "Milvus 벡터 저장소입니다."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/milvus_store.py:184
msgid "the milvus config of vector store."
msgstr "벡터 저장소의 Milvus 구성입니다."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/chroma_store.py:23
#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/chroma_store.py:70
msgid "Chroma Config"
msgstr "Chroma 구성"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/chroma_store.py:26
msgid "Chroma vector store config."
msgstr "Chroma 벡터 저장소 구성입니다."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/chroma_store.py:54
msgid "The metadata of collection."
msgstr "컬렉션의 메타데이터입니다."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/chroma_store.py:64
msgid "Chroma Vector Store"
msgstr "Chroma 벡터 저장소"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/chroma_store.py:67
msgid "Chroma vector store."
msgstr "Chroma 벡터 저장소입니다."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/chroma_store.py:73
msgid "the chroma config of vector store."
msgstr "벡터 저장소의 Chroma 구성입니다."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/oceanbase_store.py:77
#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/oceanbase_store.py:176
msgid "OceanBase Config"
msgstr "OceanBase 구성"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/oceanbase_store.py:83
msgid "OceanBase Host"
msgstr "OceanBase 호스트"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/oceanbase_store.py:86
msgid "oceanbase host"
msgstr "OceanBase 호스트"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/oceanbase_store.py:91
msgid "OceanBase Port"
msgstr "OceanBase 포트"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/oceanbase_store.py:94
msgid "oceanbase port"
msgstr "OceanBase 포트"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/oceanbase_store.py:99
msgid "OceanBase User"
msgstr "OceanBase 사용자"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/oceanbase_store.py:102
msgid "user to login"
msgstr "로그인할 사용자"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/oceanbase_store.py:107
msgid "OceanBase Password"
msgstr "OceanBase 비밀번호"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/oceanbase_store.py:110
msgid "password to login"
msgstr "로그인용 비밀번호"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/oceanbase_store.py:115
msgid "OceanBase Database"
msgstr "OceanBase 데이터베이스"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/oceanbase_store.py:118
msgid "database for vector tables"
msgstr "벡터 테이블용 데이터베이스"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/oceanbase_store.py:170
msgid "OceanBase Vector Store"
msgstr "OceanBase 벡터 저장소"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/oceanbase_store.py:173
msgid "OceanBase vector store."
msgstr "OceanBase 벡터 저장소입니다."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/vector_store/oceanbase_store.py:179
msgid "the ob config of vector store."
msgstr "벡터 저장소의 OB 구성입니다."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/file/s3/config.py:14
msgid "The endpoint of the s3 server. e.g. https://s3.us-east-1.amazonaws.com"
msgstr "S3 서버의 엔드포인트입니다. 예: https://s3.us-east-1.amazonaws.com"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/file/s3/config.py:19
msgid "The region of the s3 server. e.g. us-east-1"
msgstr "S3 서버의 리전입니다. 예: us-east-1"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/file/s3/config.py:25
msgid ""
"The access key ID of the s3 server. You can also set it in the environment "
"variable AWS_ACCESS_KEY_ID"
msgstr "S3 서버의 액세스 키 ID입니다. 환경 변수 AWS_ACCESS_KEY_ID에 설정할 수도 있습니다."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/file/s3/config.py:35
msgid ""
"The access key secret of the s3 server. You can also set it in the "
"environment variable AWS_SECRET_ACCESS_KEY"
msgstr "S3 서버의 액세스 키 비밀번호입니다. 환경 변수 AWS_SECRET_ACCESS_KEY에 설정할 수도 있습니다."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/file/s3/config.py:45
msgid ""
"Whether to use the environment variables AWS_ACCESS_KEY_ID and "
"AWS_SECRET_ACCESS_KEY as the credentials. Default is False."
msgstr "자격 증명으로 환경 변수 AWS_ACCESS_KEY_ID와 AWS_SECRET_ACCESS_KEY를 사용할지 여부입니다. 기본값은 False입니다."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/file/s3/config.py:54
#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/file/oss/config.py:55
msgid ""
"The fixed bucket name to use. If set, all logical buckets in DB-GPT will be "
"mapped to this bucket. We suggest you set this value to avoid bucket name "
"conflicts."
msgstr "사용할 고정 버킷 이름입니다. 설정하면 DB-GPT의 모든 논리 버킷이 이 버킷에 매핑됩니다. 버킷 이름 충돌을 피하기 위해 이 값을 설정하는 것이 좋습니다."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/file/s3/config.py:64
#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/file/oss/config.py:65
msgid ""
"The prefix of the bucket name. If set, all logical buckets in DB-GPT will be "
"prefixed with this value. Just work when fixed_bucket is None."
msgstr "버킷 이름의 접두사입니다. 설정하면 DB-GPT의 모든 논리 버킷에 이 값이 접두사로 붙습니다. fixed_bucket이 None일 때만 작동합니다."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/file/s3/config.py:73
#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/file/oss/config.py:74
msgid ""
"Whether to create the bucket automatically if it does not exist. If set to "
"False, the bucket must exist before using it."
msgstr "버킷이 존재하지 않을 경우 자동으로 생성할지 여부입니다. False로 설정하면 사용하기 전에 버킷이 반드시 존재해야 합니다."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/file/s3/config.py:82
#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/file/oss/config.py:83
msgid ""
"The chunk size when saving the file. When the file is larger 10x than this "
"value, it will be uploaded in multiple parts. Default is 1M."
msgstr "파일을 저장할 때의 청크 크기입니다. 파일이 이 값의 10배보다 클 경우 여러 부분으로 나누어 업로드됩니다. 기본값은 1M입니다."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/file/s3/config.py:91
msgid "The signature version of the s3 server. e.g. s3v4, s3v2, None (default)"
msgstr "S3 서버의 서명 버전입니다. 예: s3v4, s3v2, None(기본값)"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/file/s3/config.py:99
msgid "The additional configuration for the S3 client."
msgstr "S3 클라이언트에 대한 추가 구성입니다."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/file/oss/config.py:14
msgid ""
"The endpoint of the OSS server. e.g. https://oss-cn-hangzhou.aliyuncs.com"
msgstr "OSS 서버의 엔드포인트입니다. 예: https://oss-cn-hangzhou.aliyuncs.com"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/file/oss/config.py:20
msgid "The region of the OSS server. e.g. cn-hangzhou"
msgstr "OSS 서버의 지역입니다. 예: cn-hangzhou"

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/file/oss/config.py:26
msgid ""
"The access key ID of the OSS server. You can also set it in the environment "
"variable OSS_ACCESS_KEY_ID"
msgstr "OSS 서버의 액세스 키 ID입니다. 환경 변수 OSS_ACCESS_KEY_ID에 설정할 수도 있습니다."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/file/oss/config.py:36
msgid ""
"The access key secret of the OSS server. You can also set it in the "
"environment variable OSS_ACCESS_KEY_SECRET"
msgstr "OSS 서버의 액세스 키 비밀번호입니다. 환경 변수 OSS_ACCESS_KEY_SECRET에 설정할 수도 있습니다."

#: ../packages/dbgpt-ext/src/dbgpt_ext/storage/file/oss/config.py:46
msgid ""
"Whether to use the environment variables OSS_ACCESS_KEY_ID and "
"OSS_ACCESS_KEY_SECRET as the credentials. Default is False."
msgstr "환경 변수 OSS_ACCESS_KEY_ID와 OSS_ACCESS_KEY_SECRET를 자격 증명으로 사용할지 여부입니다. 기본값은 False입니다."